\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Fonction
\newcommand\compteurtemps{
  \onslide<2,3,4>{
    $\bigstar$}
  \onslide<3,4>{
    $\bigstar$}
  \onslide<4>{
    $\bigstar$}}

% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 1ère STI-2D : Interro projetée 15 }
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Émile LITTRÉ}
\date{Vendredi 29 avril 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 1} 
                \newline
                Vous avez 45 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 1 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{15.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-4,-1);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-4,-1) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec u$ et $\vec v$ dont les coordonnées dans un repère orthonormé sont:}
              \begin{center}
                $\vec u \begin{pmatrix}1 \\ 2 \end{pmatrix}$  ; $\vec v \begin{pmatrix}3 \\ -2 \end{pmatrix}$ 
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 2} 
                \newline
                Vous avez 45 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 2 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{15.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec u$ et $\vec v$ dont les coordonnées dans un repère orthonormé sont:}
              \begin{center}
                $\vec u \begin{pmatrix}2 \\ 3 \end{pmatrix}$  ; $\vec v \begin{pmatrix}3 \\ -2 \end{pmatrix}$ 
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-4,2);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-4,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 3} 
                \newline
                Vous avez 45 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 3 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{15.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ :}
              \begin{center}
                $||\vec{u}||=2$, $||\vec{v}||=3$, $\left(\vec{u};\vec{v}\right)=\frac{\pi}{3}$.
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,3);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-2,2);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 4} 
                \newline
                Vous avez 45 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 4 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{15.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(0,2);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (0,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](3,1)--(3,3);
\draw[very thick,-latex](3,1)--(-2,1);
\draw (3,1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (3,1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (3,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,1) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{4}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 5} 
                \newline
                Vous avez 45 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 5 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{15.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,2);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-2,-4);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,2) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-4) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ :}
              \begin{center}
                $||\vec{u}||=5$, $||\vec{v}||=2$, $\left(\vec{u};\vec{v}\right)=\frac{2 \pi}{3}$.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
              	%\begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-4,-1);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-4,-1) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-4,-1);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-4,-1) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\
\pause
{Les vecteurs $\overrightarrow{AB}$ et $\overrightarrow{AC}$ sont colinéaires.}\\
\pause
De plus, ils sont de sens opposés.Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=-AB \times AC=-4\times2=-8$\\

              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec u$ et $\vec v$ dont les coordonnées dans un repère orthonormé sont:}
              \begin{center}
              	%$\vec u \begin{pmatrix}1 \\ 2 \end{pmatrix}$  ; $\vec v \begin{pmatrix}3 \\ -2 \end{pmatrix}$ 
                $\vec u.\vec v=1\times 3 + 2\times \left(-2\right)=3 + \left(-4\right)=-1$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec u$ et $\vec v$ dont les coordonnées dans un repère orthonormé sont:}
              \begin{center}
              	%$\vec u \begin{pmatrix}2 \\ 3 \end{pmatrix}$  ; $\vec v \begin{pmatrix}3 \\ -2 \end{pmatrix}$ 
                $\vec u.\vec v=2\times 3 + 3\times \left(-2\right)=6 + \left(-6\right)=0$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
              	%\begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-4,2);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-4,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-4,2);
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-4,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\pause
\draw[dashed,thick](-5,-1)--(5,-1);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](-4,2)--(-4,-1);
\pause
\draw (-4,-1) node[color=red] {$\times$};\draw (-4,-1) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-2,-1)--(-4,-1);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$AH=2$}\onslide<7->{ ,$AB=4$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{AB}$  sont de sens opposés.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=-AB \times AH=-4 \times 2=-8$}
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ :}
              \begin{center}
              	%$||\vec{u}||=2$, $||\vec{v}||=3$, $\left(\vec{u};\vec{v}\right)=\frac{\pi}{3}$.
                $\vec{u}.\vec{v}=||\vec{u}||\times||\vec{v}||\times \cos\left(\vec{u};\vec{v}\right)=2\times 3\times\cos\left(\frac{\pi}{3}\right)=\frac{1}{2}\times 6=3$.
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
              	%\begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,3);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-2,2);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-2,2);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,3);
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-2,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\draw (2,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[dashed,thick](-2,-5)--(-2,5);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](2,3)--(-2,3);
\pause
\draw (-2,3) node[color=red] {$\times$};\draw (-2,3) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-2,-1)--(-2,3);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$AH=4$}\onslide<7->{ ,$AC=3$ }\\\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{AC}$  sont de même sens.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=AH \times AC=4 \times 3=12$}
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
              	%\begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(0,2);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (0,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,-1);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(0,2);
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,-1) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (0,2) node[below right] {\tiny  $C$};
\pause
\draw[dashed,thick](-5,-1)--(5,-1);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](0,2)--(0,-1);
\pause
\draw (0,-1) node[color=red] {$\times$};\draw (0,-1) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-2,-1)--(0,-1);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$AH=2$}\onslide<7->{ ,$AB=4$ }\\
\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{AB}$  sont de même sens.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=AB \times AH=4 \times 2=8$}
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
              	%\begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](3,1)--(3,3);
\draw[very thick,-latex](3,1)--(-2,1);
\draw (3,1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (3,1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (3,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,1) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](3,1)--(3,3);
\draw[very thick,-latex](3,1)--(-2,1);
\draw (3,1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (3,3) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,1) node[below right] {\tiny  $C$};
\pause
\draw[color=red,thick](3.0,2.0)--(2.0,2.0)--(2.0,1.0);\end{tikzpicture}\\
\onslide<3->{Les vecteurs $\overrightarrow{AB}$ et $\overrightarrow{AC}$ sont orthogonaux.}\\
\onslide<4->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=0$}\\

              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs représentés ci-dessous :}
              \begin{center}
              	%\begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,2);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-2,-4);
\draw (-2,-1) node {\tiny  ${\times}$};
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (2,2) node[below right] {\tiny  $B$};
\draw (-2,-4) node[below right] {\tiny  $C$};
\end{tikzpicture}\\

                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(-2,-4);
\draw[very thick,-latex](-2,-1)--(2,2);
\draw (-2,-1) node[below right] {\tiny  $A$};
\draw (-2,-4) node[below right] {\tiny  $C$};
\draw (2,2) node[below right] {\tiny  $B$};
\pause
\draw[dashed,thick](-2,-5)--(-2,5);\pause
\draw[dashed,color=red, thick](2,2)--(-2,2);
\pause
\draw (-2,2) node[color=red] {$\times$};\draw (-2,2) node[color=red,below right] {\tiny  $H$};
\pause
\draw[color=red,very thick,-latex](-2,-1)--(-2,2);
\end{tikzpicture}\\
\onslide<6->{$AH=3$}\onslide<7->{ ,$AC=3$ }\\\onslide<8->{Les vecteurs $\overrightarrow{AH}$ et $\overrightarrow{AC}$  sont de sens opposés.}\\\onslide<9->{Donc $\overrightarrow{AB}.\overrightarrow{AC}=-AH \times AC=-3 \times 3=-9$}
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le produit scalaire des vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ :}
              \begin{center}
              	%$||\vec{u}||=5$, $||\vec{v}||=2$, $\left(\vec{u};\vec{v}\right)=\frac{2 \pi}{3}$.
                $\vec{u}.\vec{v}=||\vec{u}||\times||\vec{v}||\times \cos\left(\vec{u};\vec{v}\right)=5\times 2\times\cos\left(\frac{2 \pi}{3}\right)=- \frac{1}{2}\times 10=-5$.
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\center{côté gauche}}
              \begin{enumerate}
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                              \end{enumerate}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\center{côté droit}}
              \begin{enumerate}
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                                  \item 
                              \end{enumerate}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
\end{document}
